<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<chapter>

    <dialog id="1" idParent="0" type="C" idBat="4" end="false">
        <text> J’ai eu des retours de plusieurs équipes. Tu as fait ton travail de collecte d’information, tu peux commencer à parler réalisation du serious game un peu plus en détail avec le marketing puis la MOE maintenant.</text>
    </dialog>

    <dialog id="2" idParent="1" type="C" idBat="4" end="false">
        <text> Je t’ai laissé une fiche sue le game flow qui t’aideras à comprendre comment organiser le scénario avec le marketing. Lis là avant d’y aller.</text>
    </dialog>
    <dialog id="3" idParent="2" type="F" idBat="4" end="false">
        <content>/Ressources/Notes/chapter5-note1.rst</content>
        <x>40</x>
        <y>31</y>
        <image>./Images/note.png</image>
    </dialog>

    <dialog id="4" idParent="3" type="C" idBat="5" end="false">
        <text>Alors, enfin prêt pour définir les bases du scénario? Nous devons donc nous servir du serious game pour atteindre nos objectifs d’apprentissage. Le joueur doit pouvoir expérimenter un projet sans prendre de risques et sans en avoir peur car cela reste une simulation.</text>
    </dialog>
    <dialog id="5" idParent="4" type="C" idBat="5" end="false">
        <text>Concernant la communication, il faut donc stimuler le joueur a développer les bonnes habitudes. Comme privilégier les appels, être positifs mais ferme dans les bonnes réponses et penser à féliciter ses interlocuteurs. As-tu d’autres idées?</text>
    </dialog>

    <dialog id="6" idParent="5" type="E" idBat="5" end="false">
        <title>Quelle est votre réponse ?</title>
        <choix>
            <answer id="1">
                <text>
C’est effectivement cela, il faut que les bonnes réponses soient celle qui servent nos objectifs.
Le joueur devra être guidé pour qu’il sente qu’il réussi le projet. C’est se que l’on appelle faire
un bon gameflow. Il faut challenger l’utilisateur mais toujours le guider pour qu’il ne sente pas
la charge de travail. Il faut qu’il puisse facilement voir et corriger ses erreurs pour s’améliorer.
                </text>
                <score>10</score>
            </answer>

            <answer id="2">
                <text>
Je n’ai rien à ajouter sur ce point, nous verrons les détails des dialogues seulement après le go
du projet.
                </text>
                <score>-10</score>
            </answer>
        </choix>
    </dialog>

    <dialog id="7" idParent="6" type="C" idBat="5" end="false">
        <text>Concernant la méthodologie nous pouvons utiliser le fait qu’il soit guidé pour lui faire suivre cette méthodologie. J’utiliserais bien un médiateur pour cela, quelqu’un de son équipe pourrait être un bon guide. Cela renforcerait le côté réaliste ne crois-tu pas?</text>
    </dialog>

    <dialog id="8" idParent="7" type="E" idBat="5" end="false">
        <title>Quelle est votre réponse ?</title>
        <choix>
            <answer id="1">
                <text>
Je pense qu’un médiateur ne peut pas guider assez notre utilisateur car il ne peut être partout et
tout le temps en train d’accompagner notre utilisateur.
                </text>
                <score>-10</score>
            </answer>

            <answer id="2">
                <text>
Je pense que c’est une très bonne idée d’utiliser un médiateur, c’est effectivement se qui se
passerais dans la réalité. Nous devrions également inclure des connaissances qui n’auraient pas été
transmises à nos utilisateurs et recentrer leur place dans notre entreprise.
                </text>
                <score>10</score>
            </answer>
        </choix>
    </dialog>

    <dialog id="9" idParent="8" type="C" idBat="5" end="false">
        <text>Je pense que l’on a suffisamment compris comment l’on pouvait adapter le serious game à nos besoins. En allant plus loin, on entrerait dans la phase de réalisation.</text>
    </dialog>

    <dialog id="10" idParent="9" type="E" idBat="5" end="false">
        <title>Quelle est votre réponse ?</title>
        <choix>
            <answer id="1">
                <text>
Je suis d’accord, en tout cas merci pour ton aide et ta collaboration. J’espère que j'obtiendrais
le go pour ce projet, nous avons tout fait pour donc je penses que l’on se reverra très vite!
                </text>
                <score>10</score>
            </answer>

            <answer id="2">
                <text>Je suis d’accord, je te tiens au courant si j’obtiens le go!</text>
                <score>-10</score>
            </answer>
        </choix>
    </dialog>

    <dialog id="11" idParent="10" type="C" idBat="4" end="false">
        <text>Tu as pu en apprendre plus sur tes objectifs ?</text>
    </dialog>

    <dialog id="12" idParent="11" type="E" idBat="4" end="false">
        <title>Qu'as tu appris ?</title>
        <choix>
            <answer id="1">
                <text>
Pour être efficace, il faut fixer mes objectifs, je me rend compte qu'il y a de nombreux
aspects à prendre en compte pour que notre serious game apporte le plus à l'entreprise.
                </text>
                <score>10</score>
            </answer>

            <answer id="2">
                <text>Pour que le serious game améliore l'entreprise, on peut améliorer l'image de celle-ci.</text>
                <score>-10</score>
            </answer>
        </choix>
    </dialog>

    <dialog id="13" idParent="12" type="C" idBat="4" end="false">
        <text>
D'accord. J'ai eu des retours et je t'ai laissé une fiche te permettant d'avoir une synthèse
et des informations complémentaires sur ce sujet.
        </text>
    </dialog>

    <dialog id="14" idParent="13" type="F" idBat="4" end="false">
        <content>/Ressources/Notes/chapter5-note2.rst</content>
        <x>60</x>
        <y>31</y>
        <image>./Images/note.png</image>
    </dialog>

    <dialog id="15" idParent="14" type="C" idBat="4" end="false">
        <text>
Tu devrais aller voir la MOE maintenant pour parler plus technique.
Voici une fiche avec une introduction au game play et aux critères ergonomiques.
        </text>
    </dialog>

    <dialog id="16" idParent="15" type="F" idBat="4" end="false">
        <content>/Ressources/Notes/chapter5-note3.rst</content>
        <x>70</x>
        <y>31</y>
        <image>./Images/note.png</image>
    </dialog>

    <dialog id="17" idParent="16" type="C" idBat="7" end="false">
        <text>Bonjour, nous arrivons à la fin de l’étude préalable et je suppose que vous avez encore quelques questions à me poser et besoin de réponses. Je vous écoute.</text>
    </dialog>

    <dialog id="18" idParent="17" type="E" idBat="7" end="false">
        <title>Qu'elle est ta réponse ?</title>
        <choix>
            <answer id="1">
                <text>
J’ai choisi un serious game avec un médiateur toujours présent avec l’utilisateur pour
l’accompagner au mieux à faire les bons choix et comprendre quelles sont les bonnes pratiques.
                </text>
                <score>-10</score>
            </answer>

            <answer id="2">
                <text>
J’ai fait le choix de proposer un serious game le plus réaliste possible et avec de
nombreuses fonctionnalités pour que l’utilisateur aient beaucoup de choix et qu’il corrige ses
erreurs du quotidien en les expérimentant dans le jeu.
                </text>
                <score>20</score>
            </answer>
        </choix>
    </dialog>

    <dialog id="19" idParent="18" type="C" idBat="7" end="false">
        <text>Et concernant le but du jeu. Comment pensez-vous le Game flow et le Game Play?</text>
    </dialog>

    <dialog id="20" idParent="19" type="E" idBat="7" end="false">
        <title>Qu'elle est ta réponse ?</title>
        <choix>
            <answer id="1">
                <text>
Au niveau du Game flow, il faut l’équilibrer proposant un gameplay avec beaucoup d’options.
En variant les modes de commandes et d’intéractions proposée au joueur on lui propose un
meilleur gameplay avec un déroulement auto-génératif. Avec le marketing, nous avons choisi
d’utiliser un interlocuteur du jeu pour aider et guider l’utilisateur comme dans la vie réelle.
                </text>
                <score>10</score>
            </answer>

            <answer id="2">
                <text>
Pour le game play je propose de faire un jeu en 2D et pour le reste nous verrons plus tard
si j’ai bien le go pour le projet.
                </text>
                <score>-10</score>
            </answer>
        </choix>
    </dialog>

    <dialog id="21" idParent="20" type="C" idBat="7" end="false">
        <text>Si vous n’avez plus de questions, je vous souhaite bon courage et j’espère à bientôt!</text>
    </dialog>

    <dialog id="22" idParent="21" type="C" idBat="4" end="true">
        <text>Nous voilà à la fin de ton premier travail d’étude préalable. Je te laisse aller voir le PDG pour qu’il te dise s’il met un go ou un no go sur le projet. Il a déjà eu le retour de toutes les équipes avec qui tu as pu travailler et te donnera donc sa décision. Bonne chance!</text>
    </dialog>

</chapter>
