<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<chapter>

  <!-- un dialog a un type :! C="Classique" - E="Evaluation" - F="Fiche" -->

<!--END 9 & 15-->

  <!-- Deux dialogues classiques -->
  <dialog id="1" idParent="0" type="C" idBat="4" end="false">
    <text>Je crois que la communication est important au sein d'une entreprise. Grâce à elle, on peut rendre les choses meilleures.
          On ne va pas négliger notre communication quand même !</text>
  </dialog>

  <dialog id="2" idParent="1"  type="C" idBat="4" end="false">
    <text> Voyons voir la fiche nous permettant d'en savoir plus sur le sujet.</text>
  </dialog>

  <!-- Une fiche à lire, qui va débloquer deux branches de dialogues classiques et d'évaluation -->
<!--  <dialog id="3" idParent="2" type="F" idBat="4" end="false">
    <content>[size=20]La communication dans l'entreprise[/size]

      [size=16]Communiquer pour vivre ensemble[/size]

            [size=12]\nDans l'entreprise, il est important de vivre en harmonie avec ses collègues.
            \nCela est bénéfique pour tout le monde: pour soi, pour ses collègues et pour l'entreprise
            \nPour soi, cela donne un meilleur confort de travail et un certain bien être au travail.
            \nPour l'entreprise, cela donne une bonne image et l'envie de rejoindre celle-ci et de travailler dur pour elle.[/size]


    </content>
    <x>600</x>
    <y>600</y>
    <image>./Images/fiche.png</image>
  </dialog>-->

  <dialog id="3" idParent="2" type="F" idBat="4" end="false">
    <content>/Ressources/Notes/chapter3-note1.rst</content>
    <x>40</x>
    <y>31</y>
    <image>./Images/note.png</image>
  </dialog>

  <!-- la fiche debloque deux branches-->

  <!-- Première branche, côté BOSS -->
  <dialog id="4" idParent="3"  type="C" idBat="6" end="false">
    <text> Bonjour, je suis monsieur Alliance, PDG de cette entreprise. J'ai entendu parler de votre travail et de vos recherches.
    Je suis en faveur d'une bonne ambiance au travail. J'aime à croire que les employés sont heureux dans leur environnement de travail et qu'ils entretiennent de bonnes relations avec leurs collègues.
    Cependant, j'espère que grâce à ce travail, nous pourrons inspirer d'avantage cet esprit d'harmonie à nos collaborateurs.</text>
  </dialog>

  <dialog id="5" idParent="4"  type="C" idBat="6" end="false">
    <text>
      Et vous, pensez-vous que la bonne entente entre les collaborateurs rend l'entreprise plus vivable et plus efficace ?
    </text>
  </dialog>

  <!-- Eval pour repondre au boss -->
  <dialog id="6" idParent="5"  type="E" idBat="6" end="false">
    <title>Que répondez vous à Mr Alliance ?</title>
    <!-- les différents choix -->
    <choix>
      <answer id="1">
        <text>Je pense que vous avez raison. En entretenant de bonnes relations avec mes collègues,
          je suis content de venir travailler le matin et je pense que cela me rend plus productif</text>
        <score>5</score>
      </answer>
      <answer id="2">
        <text>Qu'importe les relations entre collègues? Je vais au bureau le matin et fait ma journée de travail.
          Les relations avec mes collègues ne sont pas importantes.</text>
        <score>-5</score>
      </answer>
      <answer id="3">
        <text>Je ne sais pas trop..
        Je ne vois pas en quoi cela peut impacter mon travail ou mon bien-être au travail.</text>
        <score>0</score>
      </answer>
    </choix>
  </dialog>

  <dialog id="7" idParent="6"  type="C" idBat="6" end="false">
    <text>
      J'ai une petite question, avez-vous déjà rencontrer les autres parties du projet ?
    </text>
  </dialog>

  <dialog id="8" idParent="7"  type="E" idBat="6" end="false">
    <title>La rencontre avec les autres parties du projet</title>
    <choix>
      <answer id="1">
        <text>Pas encore, mais j'ai hâte de les rencontrer !</text>
        <score>3</score>
      </answer>
      <answer id="2">
        <text>Chaque chose en son temps, cela arrivera.</text>
        <score>0</score>
      </answer>
      <answer id="3">
        <text>Non, j'appréhende toujours le moment de rencontrer de nouveaux collaborateurs..</text>
        <score>-3</score>
      </answer>
    </choix>
  </dialog>

  <dialog id="9" idParent="8"  type="C" idBat="6" end="true">
    <text>Ah, je concois bien votre avis. Cependant, je suis ravi de vous avoir enfin rencontrer. A bientot.</text>
  </dialog>

  <!-- Deuxième branche, côté RH -->
  <dialog id="10" idParent="3"  type="C" idBat="3" end="false">
    <text>Bienvenue au sein de la DRH. C'est moi, Brigitte.
          Je vous attendais avec impatience.
    </text>
  </dialog>

  <dialog id="11" idParent="10"  type="C" idBat="3" end="false">
    <text>Vous savez à quoi vous attendre avec les RH ?
    </text>
  </dialog>

    <dialog id="12" idParent="11"  type="E" idBat="3" end="false">
      <title>Votre vision des RH ?</title>
      <choix>
        <answer id="1">
          <text>Elles sont utiles à l'organisation de l'entreprise.</text>
          <score>10</score>
        </answer>
        <answer id="2">
          <text>Je ne préfère pas vous donner mon avis sur la question...</text>
          <score>-10</score>
        </answer>
        <answer id="3">
          <text>Ca augmente la moyenne homme femme, que du bon !</text>
          <score>0</score>
        </answer>
      </choix>
    </dialog>

  <dialog id="13" idParent="12"  type="C" idBat="3" end="false">
    <text>
      Chacun son point de vue, en ce qui me concerne je suis ravie qu'il n'y aie pas que des femmes dans les RH !
    </text>
  </dialog>

  <dialog id="14" idParent="13"  type="C" idBat="3" end="false">
    <text>
      Nous allons essayer de vous aider afin de promouvoir votre serious game au sein de l'organisation, mais également préparer le terrain afin de l'intégrer au processus de formation d'un employé!
      Mais avant ça, il va vous falloir collaborer avec les personnes en charge de la réalisation.
    </text>
  </dialog>

  <dialog id="15" idParent="14"  type="C" idBat="3" end="true">
    <text>
      C'est tout du côté de la DRH, au plaisir de vous revoir. Bon courage.
    </text>
  </dialog>

</chapter>
