<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<chapter>
  <!-- un dialog a un type :! C="Classique" - E="Evaluation" - F="Fiche" -->

<!--END 16-->

  <dialog id="1" idParent="0" type="C" idBat="4" end="false">
    <text>Ah, tu es là, je me demandais quand tu passerais voir ton manager préféré !
    Alors, ou en est tu de ton travail ? Est-ce que tu as réussi à fixer tout tes objectifs ?</text>
  </dialog>

  <dialog id="2" idParent="1"  type="E" idBat="4" end="false">
    <title>Tes objectifs ?</title>
    <choix>
      <answer id="1">
        <text>Tout n'est pas encore clair, je dois encore questionner quelques personnes.</text>
        <score>10</score>
      </answer>
      <answer id="2">
        <text>Bien sur, mon objectif est de faire un jeu sympa !</text>
        <score>0</score>
      </answer>
      <answer id="3">
        <text>Je suis perdu..</text>
        <score>-10</score>
      </answer>
    </choix>
  </dialog>
</chapter>

<dialog id="3" idParent="2" type="C" idBat="4" end="false">
  <text>D'accord, bon, maintenant que tu connais le but de ce projet, il va falloir être plus précis pour avancer.
  Je te conseille d'aller voir au département RH!</text>
</dialog>

<!-- RH :3 -->
<dialog id="4" idParent="3" type="C" idBat="3" end="false">
  <text>J'ai cru comprendre que tu cherches à fixer clairement tes objectifs. Dans ta démarche, je voudrais que tu réflechisses en premier lieu aux personnes à atteindre, as-tu ton idée ?</text>
</dialog>

<dialog id="5" idParent="4"  type="E" idBat="3" end="false">
  <title>Personnes à atteindre ?</title>
  <choix>
    <answer id="1">
      <text>Je pense que tout le monde peut être concerné par ce serious game, non ?</text>
      <score>0</score>
    </answer>
    <answer id="2">
      <text>Ce serious game doit atteindre dans un premier temps les salariés de cette entreprise.</text>
      <score>10</score>
    </answer>
  </choix>
</dialog>

<dialog id="6" idParent="5" type="C" idBat="3" end="false">
  <text>Je pense également que nous allons essayer d'atteindre les salariés de notre entreprise dans un premier temps.
  Et si le jeu est un succès, nous pourrons peut-être envisager de partager ce projet avec d'autres entreprises !
  Je pense qu'il serait interessant que tu rencontres ******, au service Marketing et vérifier cela.
  </text>
</dialog>

<!--Marketing :5 -->
<dialog id="7" idParent="6" type="C" idBat="5" end="false">
  <text>Tu viens de voir ******, je me trompe ? Je vous ai vu discuter quand je passais avoir un RH, tout à l'heure !
  Je suis content que tu passes par ici, tu es toujours le bienvenu.
  Tu as une question ?</text>
</dialog>

<dialog id="8" idParent="7"  type="E" idBat="3" end="false">
  <title>Votre question ?</title>
  <choix>
    <answer id="1">
      <text>Avec les RH, on a vu que les personnes à atteindre sont les salariés de l'entreprise, et plus largement, nous pourrons envisager d'exporter ce jeu dans d'autres entreprises.
      En représentant du service Marketing, penses-tu que ce soit une bonne solution ?</text>
      <score>10</score>
    </answer>
    <answer id="2">
      <text>Je continue mon investigation, c'est ******* qui m'a envoyé vers le service Marketing, je ne suis pas sur de comment vous pouvez m'aider.</text>
      <score>0</score>
    </answer>
  </choix>
</dialog>

<dialog id="9" idParent="8" type="C" idBat="3" end="false">
  <text>Je suis d'accord avec ***** (RH), c'est une bonne idée d'envisager l'export pour le futur de ce projet.
  Pendant que tu es au service Marketing, as-tu un autre sujet à aborder ?</text>
</dialog>

<dialog id="10" idParent="9"  type="E" idBat="3" end="false">
  <title>Au service Marketing, quels objectifs vas-tu essayer de fixer ?</title>
  <choix>
    <answer id="1">
      <text>L'image de l'entreprise doit-elle est mise en avant dans le serious game ?</text>
      <score>10</score>
    </answer>
    <answer id="2">
      <text>Vous allez m'aider à rendre le jeu plus joli ?</text>
      <score>0</score>
    </answer>
  </choix>
</dialog>

<dialog id="11" idParent="10" type="C" idBat="3" end="false">
  <text>Le serious game, je l'espère, rendra fier les employés de travailler ensemble pour notre entreprise.
  Mais améliorer l'image de l'entreprise à l'interne ou en externe n'est pas le point principal de ce projet.</text>
</dialog>

<dialog id="12" idParent="11" type="C" idBat="3" end="false">
  <text>Si tu as besoin d'autre chose, n'hésites pas à revenir.</text>
</dialog>

<!--Manager, Bureau-->
<dialog id="13" idParent="12" type="C" idBat="4" end="false">
  <text>Tu as pu en apprendre plus sur tes objectifs ?</text>
</dialog>

<dialog id="14" idParent="13"  type="E" idBat="4" end="false">
  <title>Qu'as tu appris ?</title>
  <choix>
    <answer id="1">
      <text>Pour être efficace, il faut fixer mes objectifs, je me rend compte qu'il y a de nombreux aspects à prendre en compte pour que notre serious game apporte le plus à l'entreprise.</text>
      <score>10</score>
    </answer>
    <answer id="2">
      <text>Pour que le serious game améliore l'entreprise, il faut améliorer l'image de celle-ci.</text>
      <score>0</score>
    </answer>
  </choix>
</dialog>

<dialog id="15" idParent="14" type="C" idBat="4" end="false">
  <text>D'accord. J'ai eu des retours et je t'ai laissé une fiche te permettant d'avoir une synthèse et des informations complémentaires sur ce sujet.</text>
</dialog>

<!--<dialog id="16" idParent="15" type="F" idBat="4" end="false">
  <content>[size=20]L'amélioration de l'entreprise[/size]

          [size=12]
          Voici les points que nous avons suivis:
          \n• Faire un état des lieux afin de pouvoir fixer des objectifs à atteindre
          \n• Savoir qui est la cible, cela permet d'orienté ton travail pour toucher les utilisateurs.
          \n• Amélioration de l'image de l'entreprise
          \n• Promouvoir et améliorer la communication interne et externe
          \n• Améliorer la culture du risque

          Tu as défini une série d'objectifs à atteindre ainsi qu'aborder certains points avec nos collaborateurs.
          \nCes différents points s'inscrivent dans la démarche de création de ton serious game, mais plus largement, ils participent à l'amélioration de l'entreprise.
          [/size]

  </content>
  <x>600</x>
  <y>600</y>
  <image>./Images/fiche.png</image>
</dialog>-->

<dialog id="16" idParent="15" type="F" idBat="4" end="true">
  <content>/Ressources/Notes/chapter1-note1.rst</content>
  <x>40</x>
  <y>31</y>
  <image>./Images/note.png</image>
</dialog>

</chapter>
