<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<chapter>
  <dialog id="1" idParent="0" type="C" idBat="4" end="false">
    <text>Je pense qu'en ayant une meilleure ambiance, la qualité de vie au travail est meilleure, mais qu'en est-il de l'efficacité du travail ?
Nous devrions utiliser notre serious game pour donner aux employés les méthodes pour être plus efficace !
Tu peux aller voir la fiche pour ce sujet.</text>
  </dialog>

  <dialog id="2" idParent="1" type="F" idBat="4" end="false">
    <content>/Ressources/Notes/chapter3-note1.rst</content>
    <x>60</x>
    <y>31</y>
    <image>./Images/note.png</image>
  </dialog>

  <dialog id="3" idParent="2" type="C" idBat="4" end="false">
    <text>Peut-être devrais-tu passer voir M, Alliance pour savoir ce qu’il pense de ce sujet. Mais si tu as du temps, passes également voir Eric afin de vous organiser dans votre travail.</text>
  </dialog>

  <dialog id="4" idParent="3"  type="C" idBat="6" end="false">
    <text>Bonjour, je suis monsieur Alliance. Oups, j'ai oublié qu'on s'est déjà rencontré, j'ai parfois la tête ailleurs excusez-moi.
J'espère que votre travail a bien commencé, j'espère que l'équipe sera efficace !</text>
  </dialog>

  <dialog id="5" idParent="4"  type="C" idBat="6" end="false">
    <text>Mais d'abord, j'aimerais savoir ce que vous attendez du travail d'équipe ?</text>
  </dialog>

  <dialog id="6" idParent="5"  type="E" idBat="6" end="false">
    <title>Quelle est votre réponse ?</title>
    <choix>
      <answer id="1">
        <text>Le travail d'équipe ?
Tant que chaque personne est compétente, le projet fonctionnera !</text>
        <score>0</score>
      </answer>
      <answer id="2">
        <text>En équipe, on peut s'entraider, combler nos lacunes et être plus efficace ensemble,
cela améliore nos chances de succès.</text>
        <score>20</score>
      </answer>
      <answer id="3">
        <text>Le travail d'équipe, c'est important, si on fait une erreur ça permet d'accuser les autres</text>
        <score>0</score>
      </answer>
    </choix>
  </dialog>

  <dialog id="7" idParent="6"  type="C" idBat="6" end="false">
    <text>
C'est votre point de vue. Pour ma part, les personnes qui nous entourent sont importantes, car elles possèdent des connaissances que nous n'avons pas tous nécessairement.
Allez donc lire la fiche sur ce sujet et revenez me voir !
    </text>
  </dialog>

  <dialog id="8" idParent="7" type="F" idBat="4" end="false">
    <content>/Ressources/Notes/chapter3-note2.rst</content>
    <x>60</x>
    <y>50</y>
    <image>./Images/pin-note.png</image>
  </dialog>

  <dialog id="9" idParent="8"  type="C" idBat="6" end="true">
    <text>
J'espère que votre serious game donnera l'envie et la motivation aux employés de partager leurs connaissances !
Cela améliorera l'efficacité de l'entreprise et permettrait aux employés une bien meilleure communication.
N'hésitez pas à repasser me voir pour discuter de votre travail et a bientôt.
    </text>
  </dialog>

  <dialog id="10" idParent="3"  type="C" idBat="7" end="false">
    <text>Bienvenue au sein de la DSI. Je suis Eric, MOE.
Ici se trouve l'équipe qui va vous aider dans la réalisation du serious game.
    </text>
  </dialog>

  <dialog id="11" idParent="10"  type="C" idBat="7" end="false">
    <text>
Tu as commencé à travailler durement sur le sujet, les murs ont des oreilles !
J'ai une question à te poser sur la réalisation de ce projet afin que notre travail soit optimal.
    </text>
  </dialog>

  <dialog id="12" idParent="11"  type="E" idBat="7" end="false">
    <title>Comment souhaitez-vous organiser le travail  ?</title>
    <choix>
      <answer id="1">
        <text>De manière naturelle, je vous fais confiance.</text>
        <score>-10</score>
      </answer>
      <answer id="2">
        <text>J'aimerais travailler de manière bien définie, et délivrer un serious game de qualité.</text>
        <score>20</score>
      </answer>
      <answer id="3">
        <text>On développe, et on verra par la suite les modifications à réaliser.</text>
        <score>-20</score>
      </answer>
      <answer id="4">
        <text>On fixe notre plan de travail, on le suit, et on verra bien le résultat !</text>
        <score>0</score>
      </answer>
    </choix>
  </dialog>

  <dialog id="13" idParent="12"  type="C" idBat="7" end="false">
    <text>
Très bien, je vous fais confiance. Le principal est que cela fonctionne.
Pendant la réalisation de ce serious game, pensez-vous que l'on puisse utiliser le continuous quality improvement ?
    </text>
  </dialog>

  <dialog id="14" idParent="13"  type="E" idBat="7" end="false">
    <title>Que pensez-vous de l'utilisation du continuous quality improvement dans votre projet ?</title>
    <choix>
      <answer id="1">
        <text>Ça peut être une très bonne idée, cela nous permettra à chaque cycle de proposer des améliorations à
notre serious game et de vérifier sa qualité !</text>
        <score>20</score>
      </answer>
      <answer id="2">
        <text>Réalisons déjà le projet avant de nous attarder sur la qualité...</text>
        <score>-10</score>
      </answer>
    </choix>
  </dialog>

  <dialog id="15" idParent="14"  type="C" idBat="7" end="false">
    <text>
C'est ton choix, nous te suivons.
Nous essayerons cependant d'utiliser une méthode de lean management permettant de réduire les gaspillages en optimisant la réussite et la qualité de notre réalisation.
Merci d'être passé nous voir, à plus tard !
    </text>
  </dialog>

  <dialog id="16" idParent="15"  type="C" idBat="7" end="false">
    <text>
Pour en savoir plus sur les méthodes dont nous avons parlé, tu peux aller lire la fiche à ton bureau.
    </text>
  </dialog>

  <dialog id="17" idParent="16" type="F" idBat="4" end="true">
    <content>/Ressources/Notes/chapter3-note3.rst</content>
    <x>45</x>
    <y>60</y>
    <image>./Images/pin-note.png</image>
  </dialog>

</chapter>
